<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<dialogue>
    <node>
        <text>Здравствуйте, абитуриент! Добро пожаловать на магистерскую онлайн-программу “Цифровая инженерия для компьютерных игр”. Я очень рад видеть тебя в числе молодых и перспективных разработчиков, готовых создавать свой игровой движок. В процессе освоения программы вы изучите современные технологии разработки и освоите  инструменты, которые используются в игровой индустрии.
		</text>
    </node>
    <node end="true">
        <text>Если вы готовы присоединиться к обучению, то необходимо загрузить портфолио в личный кабинет абитуриента и дождаться результатов отбора. После поступления каждому учащемуся выдается студенческий билет! Впиши свое имя, и я расскажу об учебном процессе.</text>
    </node>
    <node>
        <text>Вот теперь можно начать рассказ об учебном процессе. Самый первый ваш курс - семинар наставника. В первом семестре вам предстоит подтянуть знания в математике, физике и программировании. На курсе высшей математики будут изучены главы математического анализа, теории вероятности, линейной алгебры и дискретной математики. Вы структурируйте свои знания и в последующем будете применять их применять для решения практических задач.</text>
    </node>
	<node>
		<text>Курс “Физика в компьютерной симуляции” познакомит вас с основными законами и принципами физики, которые потребуются тебе для решения задач по симуляции в игровой инженерии. Вы будете моделировать физические свойства 3D объектов, текстур, погодных условий (дождь, снег, свет)  и геологических явлений в видеоигровой среде.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Ну и как же без освоения программирования! В первых трёх модулях первого курса вы изучите язык C# и научитесь применять его в одном из самых популярных игровых движков в мире - Unity.</text>
	</node>
    <node end="true">
        <text>Настало время для первой мини-игры - филлворды. На клетчатом поле из букв тебе нужно найти слова, связанные с курсами первого семестра. Слова могут располагаться только по вертикали или горизонтали, а в помощь тебе будет представлен список всех слов, что нужно найти.</text>
    </node>
	<node end="true">
        <text>Теперь расскажу вам про МагоЛего — это обязательный модуль для всех студентов первого курса магистратуры в Вышке. Его суть в том, что ты сам выбираешь несколько дисциплин из большого универсального каталога. Эти курсы не связаны напрямую с нашей программой, но помогают расширить кругозор, улучшить профессиональные навыки или просто попробовать что-то новое. Сейчас я дам вам на выбор лишь 4 дисциплины, но на самом деле их гораздо больше</text>
    </node>
	<node>
		<text>Во втором семестре вы перейдете от фундаментальных дисциплин к более специализированным курсам, непосредственно связанных с разработкой игровых движков. На курсе “Базы данных: хранение и передача информации” вас ознакомят с принципами проектирования баз данных и интеграции их в игровой проект. На практических занятиях вы научитесь реализовывать базовые архитектуры хранения, выбирать подходящие решения под задачи игровой инженерии, связывать базы данных с игровыми системами.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Курс “Математическое моделирование в компьютерных играх” посвящён алгоритмам и методам, которые лежат в основе генерации реалистичных игровых миров: шумы, графы, триангуляция и другие алгоритмические конструкции. </text>
	</node>
	<node>
		<text>Для того, чтобы освоить основы машинного обучения и нейросети, вы пройдете курс “Машинное обучение и нейросетевые технологии  в игровой индустрии”. На примере движка “Claw Engine” будет рассмотрено применение нейросетей с различными видами обучения в средах для разработки компьютерных игр. Данный курс будет идти с четвертого модуля первого курса вплоть до второго модуля второго курса.</text>
	</node>
	<node end="true">
		<text>Я предлагаю тебе пройти квиз, вопросы в котором связаны с курсами, о которых я тебе только что рассказал. На каждый вопрос будет дано 4 варианта ответа, только один из них будет правильным. Не беспокойся, правильность .</text>
	</node>
	<node end="true">
        <text>Свою практику вы соберете из базовых элементов - математики, физики и программирования. Их можно соединять парами для получения новых элементов, но учтите, что не каждая пара даст новый элемент. Игра заканчивается, когда вы получите один из финальных элементов, он и будет твоей практикой.</text>
    </node>
	<node>
		<text>Движок — это сердце любой игры. На курсе “Архитектура средств разработки компьютерных игр” вы изучите, как устроены современные игровые движки, по каким принципам строится их архитектура и как модифицировать их под разные игровые цели. На курсе вы будете работать с движками Claw Engine и Stride, модифицировать и оптимизировать базовые алгоритмы и модули движков под конкретные задачи. </text>
	</node>
	<node>
		<text>Курс “Основы компьютерной графики” поможет вам лучше понять методы отрисовки 3D-объектов, работу с шейдерами и современные подходы к визуализации игровых сцен. Вы научитесь применять современные технологии визуализации для достижения высокого уровня реалистичности конечной отображаемой "картинки" и интерактивности в играх.</text>
	</node>
	<node>
		<text>В игровой инженерии важна правильная организация самого процесса разработки. Курс “Управление продуктом” посвящён полному жизненному циклу игрового проекта: от планирования до релиза. Вы изучите современные методологии управления, научитесь координировать команды, оценивать риски, контролировать сроки и бюджет.</text>
	</node>
	<node>
		<text>В третьем модуле второго года обучения вы пройдете курс “VR и AR технологии”, который ознакомит вас с особенностями разработки интерактивных продуктов для VR/AR-платформ. В процессе обучения вы освоите навыки 3D-визуализации и программирования на C# с последующей реализацией полноценных прототипов в иммерсивной среде.</text>
	</node>
	<node end="true">
		<text>Как видите, список дисциплин второго курса получился большим. Давайте подытожим всё сказанное мною в новом квизе. Правила те же самые, на каждый вопрос - 4 варианта ответа, и только один - правильный.</text>
	</node>
	<node end="true">
		<text>Вашей последней игрой станет пазл - необходимо будет подбирать детали диплома, которые будут совпадать формой с выделяющимися фрагментами. Когда ты полностью соберешь диплом, то он раскроется, и ты увидишь свои итоговые результаты.</text>
	</node>
	<node end="true">
        <text>Твой путь только начинается, и я надеюсь, что мы встретимся снова — уже в аудиториях магистратуры ЦИКИ.</text>
    </node>
</dialogue>