<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<dialogue>
	<node>
		<text>Добро пожаловать на магистерскую онлайн-программу “Цифровая инженерия для компьютерных игр”. Я очень рад видеть тебя в числе молодых и перспективных разработчиков, готовых создавать свой игровой движок.</text>
	</node>
	<node>
		<text>В процессе освоения программы вы изучите современные технологии разработки и освоите  инструменты, которые используются в игровой индустрии для создания сред разработки видеоигр.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Если вы готовы присоединиться к обучению, то необходимо загрузить портфолио в личный кабинет абитуриента и дождаться результатов отбора.</text>
	</node>
	<node end="true">
		<text>После поступления каждому обучающемуся выдается студенческий билет! Впиши свое имя, и я расскажу об учебном процессе.</text>
	</node>


	<node>
		<text>Теперь я могу перейти к описанию учебной программы. Учебный год начинается с семинара наставника.</text>
	</node>
	<node>
		<text>В рамках этой дисциплины вы узнаете, как применять знания из курсов на практике, обсуждаете, как они связаны с реальными задачами и проектами.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Семинар развивает умение вести дискуссии по темам игровой инженерии, а также получать рекомендации  по проектным и выпускным работам.</text>
	</node>
	<node>
		<text>В первом семестре вам предстоит углубить свои знания в математике, физике и программировании.</text>
	</node>
	<node>
		<text>На курсе “Высшая математика” будут изучены главы математического анализа, теории вероятности, линейной алгебры и дискретной математики.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Вы структурируете свои знания и в последующем будете применять их для решения практических задач.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Курс “Физика в компьютерной симуляции” познакомит вас с основными законами и принципами физики, которые потребуются для решения задач по симуляции в игровой инженерии.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Вы будете моделировать физические свойства 3D объектов, текстур, погодных условий (дождь, снег, свет)  и геологических явлений в видеоигровой среде.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Ну и как же без освоения программирования! В первых трёх модулях первого курса вы изучите язык C# и научитесь применять его в одном из самых популярных игровых движков в мире - Unity.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Настало время для первой мини-игры - филлворды. На клетчатом поле из букв вам необходимо найти слова, связанные с курсами первых трех модулей.</text>
	</node>
	<node end="true">
		<text>Слова могут располагаться только по вертикали или горизонтали. Над игровым полем будет расположен список всех слов, которые необходимо найти.</text>
	</node>


	<node>
		<text>Теперь расскажу вам про МагоЛего - это дополнительные обязательные дисциплины для магистров.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Вам предстоит самостоятельно выбирать одну или несколько дисциплин из большого универсального каталога курсов.</text>
	</node>
	<node end="true">
		<text>Они не связаны напрямую с нашей образовательной программой, но помогают расширить кругозор, улучшить профессиональные навыки или просто попробовать что-то новое.</text>
	</node>


	<node>
		<text>Во втором семестре вы перейдете от фундаментальных дисциплин к более специализированным курсам, непосредственно связанных с разработкой игровых движков.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Курс “Математическое моделирование в компьютерных играх” посвящён алгоритмам и методам, которые лежат в основе генерации реалистичных игровых миров: шумы, графы и другие алгоритмические конструкции.</text>
	</node>
	<node>
		<text>И как же без искусственного интеллекта?</text>
	</node>
	<node>
		<text>На курсе “Машинное обучение и нейросетевые технологии  в игровой индустрии” вы рассмотрите применение нейросетей с различными видами обучения в средах для разработки компьютерных игр.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Данный курс будет идти с четвертого модуля первого курса вплоть до второго модуля второго курса.</text>
	</node>
	<node>
		<text>На курсе “Базы данных: хранение и передача информации” вы познакомитесь  с принципами проектирования баз данных и интеграции их в игровой проект.</text>
	</node>
	<node>
		<text>На практических занятиях вы научитесь реализовывать базовые архитектуры хранения, выбирать подходящие решения под задачи игровой инженерии, связывать базы данных с игровыми системами.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Предлагаю вам пройти небольшой квиз — вопросы в нём связаны с курсами, которые мы только что обсудили.</text>
	</node>
	<node end="true">
		<text>На каждый вопрос будет предложено 4 варианта ответа, но только один из них будет правильным. Не беспокойтесь, это не тест и не экзамен. Просто проверь себя и узнай что-то новое.</text>
	</node>


	<node>
		<text>В июле после первого курса вам предстоит пройти практику на производстве, в проекте или выполнить исследовательскую работу.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Вы сможете выбрать что больше по душе и подходит вашим целям.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Можно будет поработать в компании-партнере и получить опыт работы с реализованными продуктами или усовершенствовать свой проект.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Или же можно попробовать себя в науке и провести исследование по понравившейся игровой тематике.</text>
	</node>
	<node>
		<text>В следующей игре вам предстоит собрать свою летнюю практику из базовых элементов - математики, физики и программирования.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Их можно соединять парами для получения новых элементов, но учтите, что не каждая пара даст новый элемент.</text>
	</node>
	<node end="true">
		<text>Игра заканчивается, когда вы получите один из финальных элементов, он и будет твоей практикой.</text>
	</node>


	<node>
		<text>Движок — это сердце любой игры, поэтому необходимо знать его устройство и особенности.</text>
	</node>
	<node>
		<text>На курсе “Архитектура средств разработки компьютерных игр” вы изучите, как устроены современные игровые движки, по каким принципам строится их архитектура и как модифицировать их под разные игровые цели.</text>
	</node>
	<node>
		<text>На курсе вы будете работать с движками Claw Engine и Stride, модифицировать и оптимизировать базовые алгоритмы и модули движков под конкретные задачи.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Курс “Основы компьютерной графики” поможет вам лучше понять методы отрисовки 3D-объектов, работу с шейдерами и современные подходы к визуализации игровых сцен.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Вы научитесь применять современные технологии визуализации для достижения высокого уровня реалистичности конечной отображаемой сцены и интерактивности в играх.</text>
	</node>
	<node>
		<text>В игровой инженерии важна правильная организация самого процесса разработки. Курс “Управление продуктом” посвящён полному жизненному циклу игрового проекта: от планирования до релиза.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Вы изучите современные методологии управления, научитесь координировать команды, оценивать риски, контролировать сроки и бюджет.</text>
	</node>
	<node>
		<text>В третьем модуле второго года обучения вы пройдете курс “VR и AR технологии”, в рамках которого вы познакомитесь с особенностями разработки интерактивных продуктов для VR/AR-платформ.</text>
	</node>
	<node>
		<text>В процессе обучения вы освоите навыки 3D-визуализации и программирования на C# с последующей реализацией полноценных прототипов в иммерсивной среде.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Сейчас вам предстоит пройти еще один квиз по тематике описанных курсов.</text>
	</node>
	<node end="true">
		<text>Правила те же самые, на каждый вопрос - 4 варианта ответа, и только один - правильный.</text>
	</node>


	<node>
		<text>На втором курсе вам предстоит выполнить и подготовить выпускную квалификационную работу. Для этого сначала необходимо выбрать научного руководителя и договориться о выполнении работы.</text>
	</node>
	<node>
		<text>В течение года на Семинаре наставника вам предстоит узнать как правильно выполнять ВКР, как подготовиться к защите.</text>
	</node>
	<node>
		<text>А еще вы сможете презентовать свою работу однокурсникам для обсуждения. Защита ВКР - это последний и самый волнительный этап перед получением диплома, стоит приложить максимум усилий для подготовки.</text>
	</node>
	<node>
		<text>Вашей последней игрой станет пазл - необходимо будет подбирать детали диплома, которые будут совпадать формой с выделяющимися фрагментами.</text>
	</node>
	<node end="true">
		<text>Когда ты полностью соберешь диплом, то он раскроется, и ты увидишь свои итоговые результаты.</text>
	</node>
	
	
	<node end="true">
        <text>Твой путь только начинается, и я надеюсь, что мы встретимся снова — уже в аудиториях магистратуры ЦИКИ.</text>
    </node>
</dialogue>